---
title: 東葉ローズトレイン
date: 2024-05-29
categories: [東西線]
tags: [東京メトロ東西線, 東葉高速鉄道]
---

![](20240529_171053.jpg)
![](20240529_171105.jpg)

2024年5月2日から30日にかけて、2000系2111Fを使用した「東葉ローズトレイン」が運行されています

外観で分かる違いとしては、編成両端の先頭車にオリジナルのヘッドマークが掲出されています

ヘッドマークのデザインは、両先頭車毎に異なるものを採用しています

また車内には京成バラ園のポスターが掲出されているようですが、この通過列車しか撮影していない為写真は割愛とさせて頂きます・・・

ちなみに2111Fの前照灯は2024年5月現在もHID灯を使用しており、LEDへの交換はなされていません

確認した中では2101F～2107Fと2109FはLED化済み、2110Fと2111FがHID灯となっていました（2108Fは未確認）

HID灯が見納めとなる日も、意外と近いのかもしれません・・・
